<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Copyright 2006-2026 The QElectroTech Team -->
<component type="desktop-application">
 <id>org.qelectrotech.QElectroTech</id>
 <launchable type="desktop-id">org.qelectrotech.QElectroTech.desktop</launchable>
 <metadata_license>MIT</metadata_license>
 <project_license>GPL-2.0-or-later</project_license>
 <name>QElectroTech</name>
 <summary>Electrical diagram editor</summary>
 <summary xml:lang="ar">مُحرّر مخططات كهربائية</summary>
 <summary xml:lang="be">Elektrische schema editor</summary>
 <summary xml:lang="ca">Editor d'esquemes elèctrics</summary>
 <summary xml:lang="cs">Editor výkresů elektrických obvodů</summary>
 <summary xml:lang="da">Elektrisk diagram redigering</summary>
 <summary xml:lang="de">Zeichenprogramm für Schaltpläne</summary>
 <summary xml:lang="el">Επεξεργαστής ηλεκτρικών διαγραμμάτων</summary>
 <summary xml:lang="es">Editor de esquemas eléctricos</summary>
 <summary xml:lang="fr">Éditeur de schémas électriques</summary>
 <summary xml:lang="hr">Editor elektro sheme</summary>
 <summary xml:lang="it">Programma per disegnare schemi elettrici</summary>
 <summary xml:lang="ja">電気回路図エディタ</summary>
 <summary xml:lang="ko">전기 도면 편집기</summary>
 <summary xml:lang="nl">Elektrische schema bewerker</summary>
 <summary xml:lang="pl">Edytor schematów elektrycznych</summary>
 <summary xml:lang="pt">Editor de esquemas eléctricos</summary>
 <summary xml:lang="ru">Редактор электрических схем</summary>
 <summary xml:lang="en">Electrical diagram editor</summary>
 <summary xml:lang="hu">Elektromos kapcsolási rajz szerkesztő</summary>
 <summary xml:lang="mn">Цахилгааны схемийн засварлагч</summary>
 <summary xml:lang="nb">Elektrisk diagram editor</summary>
 <summary xml:lang="pt_BR">Editor de diagramas elétricos</summary>
 <summary xml:lang="ro">Editor de diagrame electrice</summary>
 <summary xml:lang="sk">Editor elektrických schém</summary>
 <summary xml:lang="sl">Urejevalnik električnih shem</summary>
 <summary xml:lang="sr">Уређивач електричних дијаграма</summary>
 <summary xml:lang="sv">Elektriskt diagramredigerare</summary>
 <summary xml:lang="tr">Elektrik şeması düzenleyici</summary>
 <summary xml:lang="uk">Редактор електричних схем</summary>
 <summary xml:lang="zh">电气图编辑器</summary>
 <content_rating type="oars-1.1"/>
 <releases>
     <release version="0.100.1-dev" date="2026"/>
 </releases>
 <description>
  <p>
   QElectroTech is a Qt5 application to design electric diagrams.
   It uses XML files for elements and diagrams, and includes both a diagram editor, an element editor, and a titleblock editor.
  </p>
  <p xml:lang="be">
   QElectroTech is een Qt5 applicatie om elektrische schema's te ontwerpen.
   Het maakt gebruik van XML-bestanden voor elementen en diagrammen, en omvat zowel een diagram bewerker, een element bewerker, en ook een tielbloksjabloon bewerker.
  </p>
  <p xml:lang="ca">
    QElectroTech és una aplicació Qt5 per crear esquemes elèctrics.
    QET utilitza el format XML per als seus elements i esquemes i inclou un editor d'esquemes, un editor d'elements i un editor de caixetins.
  </p>
  <p xml:lang="cs">
   QElectroTech je aplikací Qt5 určenou pro návrh nákresů elektrických obvodů.
   Pro prvky a nákresy používá soubory XML, a zahrnuje v sobě jak editor nákresů, tak editor prvků.
  </p>
  <p xml:lang="da">
   QElectroTech er et Qt5 program til at redigere elektriske diagrammer.
   Det bruger XML filer for symboler og diagrammer og inkluderer diagram, symbol og titelblok redigering.
  </p>
  <p xml:lang="de">
   QElectroTech ist eine Qt5-Anwendung zum Entwerfen von Schaltplänen.
   Die Anwendung verwendet XML-Dateien zum Speichern von Projekten und Elementbibliotheken. Neben dem Schaltplaneditor enthält die Anwendung auch Elementeditoren und einen Blattvorlageneditor.
  </p>
  <p xml:lang="el">
   Το QElectroTech είναι μια εφαρμογή Qt5 για σχεδίαση ηλεκτρικών διαγραμμάτων.
   Χρησιμοποιεί αρχεία XML για στοιχεία και διαγράμματα, και περιλαμβάνει επεξεργαστή διαγραμμάτων, επεξεργαστή στοιχείων, και επεξεργαστή πινακίδων.
  </p>
  <p xml:lang="es">
   QElectroTech es una aplicación Qt5 para diseñar esquemas eléctricos.
   Utiliza archivos XML para los elementos y esquemas, e incluye un editor de esquemas y un editor de elemento.
  </p>
  <p xml:lang="fr">
   QElectroTech est une application Qt5 pour réaliser des schémas électriques.
   QET utilise le format XML pour ses éléments et ses schémas et inclut un éditeur de schémas, un éditeur d'élément, ainsi qu'un editeur de cartouche.
  </p>
  <p xml:lang="it">
   QElectroTech è una applicazione fatta in Qt5 per disegnare schemi elettrici.
   QET usa il formato XML per i suoi elementi e schemi, includendo anche un editor per gli stessi.
  </p>
  <p xml:lang="ja">
   QElectroTech は電気回路図を作成する Qt5 アプリケーションです。
   QET は要素と回路図に XML 形式を利用し、回路図エディタ、要素エディタ、表題欄エディタを含みます。
  </p>
  <p xml:lang="ko">
  QElectroTech는 전기 도면을 설계하기 위한 Qt5 기반 애플리케이션입니다.
  요소와 도면을 XML 형식으로 관리하며, 도면 편집기, 요소 편집기, 표제란 편집기를 포함하고 있습니다.
  </p>
  <p xml:lang="nl">
   QElectroTech is een Qt5 applicatie om elektrische schema's te ontwerpen.
   Het maakt gebruik van XML-bestanden voor elementen en diagrammen, en omvat zowel een diagram bewerker, een element bewerker, en een bloksjabloon bewerker.
  </p>
  <p xml:lang="pl">
   QElectroTech to aplikacja napisana w Qt5, przeznaczona do tworzenia schematów elektrycznych.
   Wykorzystuje XML do zapisywania plików elementów i projektów. Posiada edytor schematów i elementów.
  </p>
  <p xml:lang="pt">
   QElectroTech é uma aplicação baseada em Qt5 para desenhar esquemas eléctricos.
   QET utiliza ficheiros XML para os elementos e para os esquemas e inclui um editor de esquemas e um editor de elementos.
  </p>
  <p xml:lang="ru">
   QElectroTech - приложение написанное на Qt5 и предназначено для разработки электрических схем.
   Приложение использует для хранения проектов и библиотек элементов файлы в XML формате. Приложение помимо редактора электричесих схем, содержит также редакторы элементов и редактор шаблонов листов.
  </p>
  <p xml:lang="hr">
   QElectroTech je Qt5 aplikacija za projektiranje elektro shema.
   Koristi XML datoteke za elemente i sheme, te uključuje uređivač shema, uređivač elemenata i uređivač zaglavlja.
  </p>
  <p xml:lang="hu">
   A QElectroTech egy Qt5 alapú alkalmazás elektromos kapcsolási rajzok tervezéséhez.
   XML fájlokat használ az elemekhez és rajzokhoz, és tartalmaz egy rajzszerkesztőt, egy elemszerkesztőt és egy fejlécszerkesztőt.
  </p>
  <p xml:lang="mn">
   QElectroTech нь Qt5 дээр суурилсан цахилгааны схем зохиох програм юм.
   Элемент болон схемүүдэд XML файл ашигладаг бөгөөд схем засварлагч, элемент засварлагч, гарчгийн блок засварлагчийг агуулдаг.
  </p>
  <p xml:lang="nb">
   QElectroTech er et Qt5-program for å lage elektriske skjemaer.
   Det bruker XML-filer for elementer og skjemaer, og inkluderer en skjemaeditor, en elementeditor og en tittelblokkreditor.
  </p>
  <p xml:lang="pt_BR">
   QElectroTech é uma aplicação Qt5 para desenhar diagramas elétricos.
   Utiliza arquivos XML para os elementos e diagramas, e inclui um editor de diagramas, um editor de elementos e um editor de cartuchos.
  </p>
  <p xml:lang="ro">
   QElectroTech este o aplicație Qt5 pentru proiectarea schemelor electrice.
   Utilizează fișiere XML pentru elemente și scheme, și include un editor de scheme, un editor de elemente și un editor de cartușe.
  </p>
  <p xml:lang="sk">
   QElectroTech je Qt5 aplikácia na navrhovanie elektrických schém.
   Pre prvky a schémy používa súbory XML a zahŕňa editor schém, editor prvkov a editor titulkových blokov.
  </p>
  <p xml:lang="sl">
   QElectroTech je aplikacija Qt5 za načrtovanje električnih shem.
   Za elemente in sheme uporablja datoteke XML ter vključuje urejevalnik shem, urejevalnik elementov in urejevalnik naslovnih blokov.
  </p>
  <p xml:lang="sr">
   QElectroTech је Qt5 апликација за пројектовање електричних шема.
   Користи XML датотеке за елементе и шеме, и укључује уређивач шема, уређивач елемената и уређивач заглавља.
  </p>
  <p xml:lang="sv">
   QElectroTech är ett Qt5-program för att rita elektriska schema.
   Det använder XML-filer för element och schema, och inkluderar en schemaredigerare, en elementredigerare och en titelblocksredigerare.
  </p>
  <p xml:lang="tr">
   QElectroTech, elektrik şemaları tasarlamak için bir Qt5 uygulamasıdır.
   Elemanlar ve şemalar için XML dosyaları kullanır; şema düzenleyicisi, eleman düzenleyicisi ve başlık bloğu düzenleyicisini içerir.
  </p>
  <p xml:lang="uk">
   QElectroTech — це Qt5 застосунок для проектування електричних схем.
   Використовує XML-файли для елементів і схем, і включає редактор схем, редактор елементів та редактор основних написів.
  </p>
  <p xml:lang="zh">
   QElectroTech 是一款基于 Qt5 的电气图设计应用程序。
   它使用 XML 文件存储元件和图纸，包含图纸编辑器、元件编辑器和标题栏编辑器。
  </p>
 </description>
 <url type="homepage">https://qelectrotech.org</url>
 <url type="bugtracker">https://qelectrotech.org/bugtracker</url>
 <url type="vcs-browser">https://github.com/qelectrotech/qelectrotech-source-mirror</url>
 <developer id="org.qelectrotech">
   <name>QElectroTech</name>
 </developer>
  <screenshot type="default">
    <image>https://qelectrotech.org/screenshots/qet_overview04.png</image>
 </screenshot>
  <screenshot>
    <image>https://qelectrotech.org/screenshots/qet_overview06.png</image>
 </screenshot>
  <screenshot>
    <image>https://qelectrotech.org/screenshots/qet_overview09.png</image>
 </screenshot>
 <update_contact>scorpio@qelectrotech.org</update_contact>
</component>
