<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<application>
<id type="desktop">qelectrotech.desktop</id>
<licence>CC0</licence>
<description>
<p>
QElectroTech is a Qt4 application to design electric diagrams.
It uses XML files for elements and diagrams, and includes both a diagram editor, a element editor, an titleblock editor.
</p>
<p xml:lang="cs">
QElectroTech je aplikací Qt4 určenou pro návrh nákresů elektrických obvodů.
Pro prvky a nákresy používá soubory XML, a zahrnuje v sobě jak editor nákresů, tak editor prvků.
</p>
<p xml:lang="el">
Το QElectroTech είναι μια εφαρμογή Qt4 για σχεδίαση ηλεκτρικών διαγραμμάτων.
Χρησιμοποιεί αρχεία XML για στοιχεία και διαγράμματα, και περιλαμβάνει επεξεργαστή διαγραμμάτων καθώς και επεξεργαστή στοιχείων.
</p>
<p xml:lang="es">
QElectroTech es una aplicación Qt4 para diseñar esquemas eléctricos.
Utiliza archivos XML para los elementos y esquemas, e incluye un editor de esquemas y un editor de elemento.
</p>
<p xml:lang="fr">
QElectroTech est une application Qt4 pour réaliser des schémas électriques.
QET utilise le format XML pour ses éléments et ses schémas et inclut un éditeur de schémas, un éditeur d'élément, ainsi qu'un editeur de cartouche.
</p>
<p xml:lang="it">
QElectroTech è una applicazione fatta in Qt4 per disegnare schemi elettrici.
QET usa il formato XML per i suoi elementi e schemi, includendo anche un editor per gli stessi.
</p>
<p xml:lang="ru">
QElectroTech - приложение написанное на Qt4 и предназначенное для разработки электрических схем.
Оно использует XML-файлы для элементов и схем, и включает, как редактор схем, так и редактор элементов.
</p>
<p xml:lang="pl">
QElectroTech to aplikacja napisana w Qt4, przeznaczona do tworzenia schematów elektrycznych.
Wykorzystuje XML do zapisywania plików elementów i projektów. Posiada edytor schematów i elementów.
</p>
<p xml:lang="pt">
QElectroTech é uma aplicação baseada em Qt4 para desenhar esquemas eléctricos.
QET utiliza ficheiros XML para os elementos e para os esquemas e inclui um editor de esquemas e um editor de elementos.
</p>
</description>
<url type="homepage">http://qelectrotech.org</url>
<screenshots>
<screenshot type="default">http://download.tuxfamily.org/qet/screens/qelectrotech5.png</screenshot>
</screenshots>
<updatecontact>qet@lists.tuxfamily.org</updatecontact>
</application>
